Чемпионат:
60 seconds

Тур:
1 тур

Вопрос 1:
В Ташкенте Сергею Есенину рассказали, что настоящие сарты – коренное население Туркестана – едят плов руками. Поэт освоил эту нехитрую науку, вот только руки вытирать, как настоящие сарты, не мог, потому что у Есенина не было ЕЁ. Назовите ЕЁ.

Ответ:
Борода.

Комментарий:
Сарты вытирали руки о бороды.

Вопрос 2:
Главный герой одного сериала – ватиканский революционер. Заголовок статьи об этом сериале на сайте Lenta.ru немного отличается от названия произведения, так же получившего известность благодаря «Кино». Воспроизведите этот заголовок из двух слов.

Ответ:
«Папа – анархия».

Комментарий:
В Ватикане находится резиденция папы римского. Одна из самых известных песен группы «Кино» – «Мама – анархия».

Вопрос 3:
Как известно, в американском законодательстве немало любопытных законов. Например, в Лос-Анджелесе мужья имеют право избивать жен ремнями, если ширина ремня не превышает 12 сантиметров. Вообще-то, если очень хочется, то можно взять ремень и пошире, но в этом случае закон предписывает соблюсти одну формальность. А какую?

Ответ:
Получить согласие жены.

Вопрос 4:
Орденом Британской империи были награждены только трое представителей киноискусства зарубежных стран: это Элизабет Тейлор, Стивен Спилберг, а также россиянин, которого вы и должны назвать.

Ответ:
Василий Ливанов.

Комментарий:
За лучшее воплощение образа Шерлока Холмса.

Вопрос 5:
Во время съёмок сцены с участием медведя, дрессировщик предупредил актёров сериала «Игра престолов», что на площадке не должно быть ни сердитых голосов, ни криков. Единственными громкими звуками обязательно должны были быть ОНИ. Назовите ИХ одним словом.

Ответ:
Аплодисменты.

Вопрос 6:
В древнеримском произведении юноша и девушка условились о встрече в уединённом месте. Девушка пришла первой и увидела львицу с окровавленной мордой. Бросившись бежать, она обронила покрывало. Львица разорвала его и удалилась. Что было общего в дальнейшей судьбе этих юноши и девушки?

Ответ:
Закололись одним и тем же мечом.

Комментарий:
Зачет: Совершили совместное самоубийство)

Вопрос 7:
Решение о дополнительном сканировании гробницы Тутанхамона было принято на основе находки на её фотографиях следов двух объектов, скрытых тонким слоем штукатурки. По результатам сканирования был сделан вывод о наличии в гробнице как минимум двух АЛЬФ. А кто упоминался вместе с АЛЬФОЙ в заглавии известного произведения?

Ответ:
Гарри Поттер.

Вопрос 8:
Герой современного телесериала, рассуждая о роли Екатерины Фурцевой в советском искусстве, сравнивает Фурцеву с НИМ. С одного из европейских языков слово «ОН» дословно переводится как «упавшее дерево». Назовите ЕГО.

Ответ:
Шлагбаум.

Вопрос 9:
На обложке романа «Баллада о сломанном носе» изображена пара ИХ. Назовите ИХ двумя словами, начинающимися на парные буквы алфавита.

Ответ:
Боксёрские перчатки
